\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{blindtext}

\title{Anàlisi de Requisits}
\author{Joan Vinyals, Guillem Ramírez, Marc Clascà, Pablo Vizcaíno}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle
\section{Comprimir}

L'usuari podra comprimir cualsevol fitxer que es trobi en el sistema de fitxers. D'aquesta manera es generara una copia comprimida dins el sistema de fitxers del programa.

\textcolor{red}{Pablo: No m'acaba de convencer com esta redactat. Jo posaria això}
L'usuari podrà comprimir qualsevol fitxer de text, imatge o carpeta contenidora d'aquests; generant una còpia comprimida amb un dels següents algoritmes:

\subsection{Utulitzant JPEG}

Quan l'usuari vulgui comprimir un fitxer d'imatge s'utilitzarà l'algrorisme JPEG.
Ja que hi ha diferentes versions d'aquest algorisme, l'usuari podrà triar de les diferents
versions implementades. La opcio principal serà la estandard (Citar standard) i 
opcionalment s'afegirà una versió "progressiva" i una lossless.

\subsection{Utilitzant LZ78}
Quan l'usuari comprimeixi un fitxer de text i seleccioni aquest algorisme, s'utilitzara l'estàndard (Citar standard) de LZ78

\subsection{Utilitzant LZSS}
Quan l'usuari comprimeixi un fitxer de text i seleccioni aquest algorisme, s'utilitzarà l'estàndard (Citar standard) de LZSS

\subsection{Utilitzant LZW}
Quan l'usuari comprimeixi un fitxer de text i seleccioni aquest algorisme, s'utilitzarà l'estàndard (Citar standard) de LZSS

\section{Descomprimir}
L'usuari podra descomprimir cualsevol fitxer que es trobi en el sistema de fitxers generat 
per el programa. Quan l'usuari descomprimeix un fitxer o una carpeta, sutilitzara el mateix
algorisme que s'ha utilitzat per la compressió de cada element a descomprimir.

\textcolor{red}{notes del pablo:}
L'usuari podrà descomprimir qualsevol fitxer comprimit que hagi sigut comprimit amb un dels algoritmes abans mencionats. Al descomprimir, s'utilitzarà l'algorisme adient per el tipus de compressió. En cas de descomprimir una carpeta, es mantindrà la jerarquia de directòris.

\section{Sel·leccionar}
L'usuari se li presentara la opcio de seleccionar tant fitxers com carpetes del sistema
de fitxers local de la maquina on estigui executant el programa. Quan l'usuari selecciona
un d'aquests elements aquests son marcats, de tal manera que l'usuari pugui pendre accions
especifiques sobre aquests elements en concret.

\textcolor{red}{Pablo: crec que està redactat una mica raro}
L'usuari podrà seleccionar fitxers i carpetes del sistema de fitxers local de la màquina on estigui executant el programa. Una vegada seleccionats, podrà pendre accions especifiques sobre ells.


\subsection{Fitxers}
L'usuari pot seleccionar fitxers tant de text com d'imatge en formats txt i ppm respectivament. Quan utilitza aquesta funcionalitat, el fitxer en qüestió es marca com a seleccionat. 

\subsection{Carpetes}
L'usuari també pot seleccionar carpetes, marcant com a seleccionats el directori i tots
els elements que conté aquella carpeta dins (tant fitxers com altres carpetes).
Opcionalment es pot permetre a l'usuari des-seleccionar fitxers i carpetes continguts en el directori a comprimir.

\section{Sel·leccionar algorisme}

L'usuari tindrà tres alternatives per a comprimir cada fitxer, ja sigui individual o contingut en un directori a comprimir

\subsection{Manualment}

L'usuari podrà seleccionar l'algorisme de compressió per cada fitxer que vulgui comprimir de forma arbitrària.

\subsection{Guiat}

\textcolor{red}{Pablo: Hauriem de parlar entre tots que vol dir Guiat. Jo entenc que es per dirli si vols escollir entre maximitzar la compressió, la velocitat o la no-pèrdua de dades en JPEG.}

\subsection{Automatica}

El programa escollirà per cada cas quin és l'algorisme més adhient.


\section{Visualitzar estadístiques}

L'usuari podrà visualitzar estadístiques referents a la compressió de fitxers, dividides en dos tipus:

\subsection{Globals}

Número de fitxers total comprimits, numero de Bytes raw comparat amb despres de comprimir, percentatge d'utilització de cada algorisme, ...\textcolor{red}{Podríem pensar-ne més!}

\subsection{D'un process de compressió}
Ratio de compressió, temps utilitzat, millora obtinguda per la paral·lelització, percentatge de pèrdua si es tracta de JPEG, ... \textcolor{red}{ Podríem pensar-ne més!}


\section{Visualitzar}
\textcolor{red}{ No acabo d'entendre que fa això}
\subsection{comparacio de l'original i el resultat (c/d)}
\subsection{completa}
\subsection{Fitxer JPEG amb pre-visualització}


\section{Compressió en paral·lel}
\textcolor{red}{ No se si això és analisi de requisits o implementacio!}
\subsection{Habilitar}
\subsection{Deshabilitar}

\end{document}
